都叫你班窮撚咪學人食自助餐【生蠔附送蟲蟲】

條LINK有片

自助餐吃生蠔 附送生猛蟲蟲 進食係咪有害？

進食任何刺身或生的貝殼類食物，均存在一定風險。近日有食客在進食生蠔時，發現了一條活蹦亂跳的啡色蟲蟲，嚇到大驚失色！

影片於星期三（5日）上載至Facebook群組「巴打絲打 Facebook Club」，事發地點為一間提供自助餐服務的扒房。事主發現，餐碟上的生蠔殼中，有一條幼長的啡色蟲蟲不停蠕動，非常生猛！發貼者提醒：「大家食自助餐要睇清楚先」。

翻查資料，該扒房於去年1月曾發生2宗懷疑食物中毒事件，據本網早前報道，多名食客於該扒房的銅鑼灣分店進餐後，先後出現嘔吐、腹瀉、腹痛和發燒等病徵。所有受影響人士均曾進食刺身及生蠔。

據澳門食品安全中心網頁資訊顯示，生蠔上的常見寄生蟲是海洋蠕蟲，多棲身於蠔殼凹凹凸凸的坑洞，有機會在脫殼過程中掉落或被蠔刀推到蠔肉上。雖然蠕蟲不會傷害蠔，暫時亦未有研究指蠕蟲對人類健康構成風險，但建議任何海產均煮熟食用。

本港食物安全中心提醒，生蠔的生長環境容易受病原體及化學污染物污染，進食受污染的生蠔有機會引致食物中毒，建議市民應光顧可靠的持牌店舖，長者、幼童、孕婦和免疫力較弱者應避免進食生蠔。

《港呢啲》向涉事餐廳了解事件，正候回覆。

有蟲先新鮮

段片個配樂做乜鳩

嘩屌

冇蟲食黎做咩

好生猛

hoball ching
識食就一定剩食蟲